一直臨摹/描圖係唔會學識畫畫?

事源好耐買左塊畫板
最近終於的起心肝想試下畫啲圖玩下
但因為新手黎畫得好差
就上網dl左張圖放喺底試下照畫下
雖然效果都係怪怪地
但諗緊咁樣畫法係咪其實學唔到野
下面有圖 感覺都係奇奇怪怪咁

求大家指點迷津一下有咩途徑練習想畫漫畫角色多啲

明日香

咁睇你係用手臨摹定係用腦臨摹

識畫畫要講創作，臨幕叻只可以講你畫畫水平高。比啲信心自己畫吓心目中理想嘅角色，久而久之就會創作到

冇錢電繪，唯有素描

小學時候有個同學畫漫畫超靚，佢教我都係放本漫畫喺下面印住咁畫練出黎，我試過一段時間，失敗咗，結論係睇你自己既資質

同意

兩者有咩差別

咁都有個方向點開始練/畫?

喺臨摹嗰時諗點解佢係咁落筆
打個比喻佢左胸前既陰影同反光
你畫嗰時都唔太理解佢嗰塊色塊存在既目的
光線邊度黎 陰影又喺邊度出黎
所以缺咗一忽 同陰影方向錯咗
臨摹仲可以學習
線條分析
光影
構圖
人物骨架/五官
顏色運用 等等
情況好似學外文嗰時聽當地人講嘢咁

唔臨人地既畫點會學得到野
不過臨既過程之中一定要思考
點解要咁做同咁畫
不過畫海無涯 技術野都係要浸出黎
畫板既野 咩都得啦
練左技術先再算

最簡單就
Set下個theme比自己先
再搵多返啲reference

畫畫喺透過雙眼對光影
形態既理解
透過手眼協調將哩啲野
由立體轉化為平面既點線面

即使係想象裡嘅野
都需要由平日既觀察
經驗累積組合而成
正如：天使＝人＋鳥翼

而臨摹就只係執人口水尾
如果諗著臨摹可以倒轉頭
去理解作者點解咁畫
咁前提喺你都需要有足夠既
觀察經驗先會明點解作者
最後會決定用如此嘅一個方法來呈現

但如果只係想畫得靚
臨摹可以令你掌握到
各種平面視覺元素嘅表現方法
就結果而言 臨摹又未嘗不可

唔⋯⋯睇你係想畫黑白漫畫定彩色插畫囉
好深入咁講，線係可以控制圖整體既感覺，例如粗線條可以表現強桿
幼線可以表達柔和，但暫時未係你需要既程度
黑白黎講陰影主要係用黎表現立體調（當然最重要係表達色調）
陰影通常係塊狀唔會係線狀
如果你則目標係畫彩色插畫，陰影既明度（即係幾黑）係你既必修課
不過你而家首先要學排線先，你陰影D線幾撩下

加油，臨摹應該練到技巧野。同影相差唔多，有時試下跟人地d相黎影先學到點影一樣（好似係）

Btw 唔識畫畫

不過講漫畫角色，我覺得畫風重要過技術

google左少少

想問下幾時應該用左 vs 右嘅排線 有咩差別

睇下佢youtube同ig, 雖然畫風唔同但係學到好多野